亞美利亞同亞塞拜彊開戰，米希達恩參軍未

阿塞拜疆國防部9月27日證實，亞美尼亞武裝力量在卡拉巴赫開炮並造成傷亡，阿塞拜疆方面正採取回應措施。隨後，亞美尼亞宣布進入戰爭狀態開始全國總動員。

阿塞拜疆與亞美尼亞周日（27日）在具有主權爭議的納戈爾諾—卡拉巴赫地區（Nagorno-Karabakh，下稱納卡地區）爆發近年最激烈的軍事衝突。兩國分別指摘對方率先攻襲造成平民傷亡，然後己方才還擊。亞美尼亞稱擊落對方的直升機、無人機，並宣布戒嚴令；阿塞拜疆則揚言要為陣亡軍民「報復」。

納卡地區是國際公認的阿塞拜疆屬地，可是該地區及周邊多年來俱由亞美尼亞人控制。

亞美尼亞國防部抨擊阿塞拜疆於周日早上先發動空襲和炮彈攻擊，亞美尼亞軍隊反擊，擊落了兩架阿塞拜疆的直升機與三架無人機。

阿塞拜疆國防部則聲稱前線遭受亞美尼亞炮擊，於是動用坦克、炮彈、戰鬥機、無人機等還火，保護人民安全。